[{"title":"DS3, Nouveau SUV prefere des francais","image":"https:\/\/sf1.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2020\/08\/home-ds3-cb-fl-750x410.jpg","category":"technologie","content":"Au lancement du grand fr\u00e8re DS7 Crossback, en 2017, on ne donna pas cher de la carri\u00e8re de ce grand SUV, similaire au Mercedes GLC en termes de gabarit, faute d\u2019image de marque. Mais force est de constater, trois ans apr\u00e8s son lancement, que ce challenger dans l\u2019\u00e2me a su conqu\u00e9rir une certaine client\u00e8le tricolore, se hissant fin juillet 2020 au 33e rang des ventes sur notre territoire, toutes cat\u00e9gories confondues. Avec 7 012 exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il se permet de marquer \u00e0 la culotte le Volkswagen Tiguan (7 526 ex.), naviguant pourtant en terrain g\u00e9n\u00e9raliste. Le renfort de motorisations hybrides rechargeables, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a semble-t-il eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur le plan commercial, malgr\u00e9 la crise sanitaire.","id":1650492920},{"title":"12 plantes d&eacute;polluantes &agrave; avoir chez soi","image":"https:\/\/monjardinmamaison.maison-travaux.fr\/wp-content\/uploads\/sites\/8\/2020\/01\/sans-titre-2022-02-01t165953.389.png","category":"nature","content":"Contrairement aux id&eacute;es re&ccedil;ues, l&rsquo;air int&eacute;rieur de nos maisons est bien plus pollu&eacute; que l&rsquo;air ext&eacute;rieur, entre 5 &agrave; 10 fois au total. Effectivement, la pollution int&eacute;rieure est invisible et inodore, donc on l&rsquo;ignore tr&egrave;s souvent. Les mat&eacute;riaux de construction, peintures, produits d&rsquo;entretien, vernis, meubles en bois agglom&eacute;r&eacute; ou encore rev&ecirc;tements de sols et de murs, produisent des composants volatiles organiques (COV) qui se r&eacute;pandent dans notre int&eacute;rieur.","id":1650494412},{"title":"Les r&eacute;sultats dans votre commune et votre d&eacute;partement au 1er tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle 2022","image":"https:\/\/www.humanite.fr\/sites\/default\/files\/images\/resultats_presidentielle_2022_carte_interactive_1er_tour_humanite.png","category":"politique","content":"Trois minutes pour comprendre les principaux enseignements de ce 1er tour.\r\nLes principaux enseignements du scrutin d&eacute;crypt&eacute;s pour vous par C&eacute;dric Cl&eacute;rin, r&eacute;dacteur en chef de l&rsquo;Humanit&eacute; Magazine.\r\nD&eacute;couvrez les r&eacute;sultats du premier tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle 2022 dans votre commune, votre d&eacute;partement et votre r&eacute;gion en temps r&eacute;el avec notre carte interactive.\r\nRetrouvez aussi les r&eacute;sultats de la pr&eacute;sidentielle 2017.\r\nEt retrouvez ici toute l&#039;actualit&eacute; politique apr&egrave;s ce premier tour de l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle.","id":1650494487},{"title":"La nature. L&#39;industrie la plus pr\u00e9cieuse du monde !!!","image":"https:\/\/www.lombardodier.com\/files\/live\/sites\/loportail\/files\/news\/2021\/May\/20210521\/Nature_LOcom.jpg","category":"nature","content":"C\u2019est notre ressource la plus pr\u00e9cieuse, mais nous ne la traitons pas comme telle. La nature est au c\u0153ur de toute chose \u2013 notre sol, notre terre, notre ciel et notre v\u00e9g\u00e9tation \u2013 et plus de la moiti\u00e9 du PIB mondial en d\u00e9pend.&#13;&#10;&#13;&#10;Pourtant, malgr\u00e9 l\u2019importance de la nature, nous la surexploitons et la sous-utilisons en m\u00eame temps. Nous la surexploitons par notre d\u00e9pendance excessive \u00e0 l\u2019\u00e9gard des ressources non renouvelables et les dommages croissants caus\u00e9s \u00e0 notre environnement, mais nous la sous-utilisons en ignorant les fa\u00e7ons plus durables et circulaires dont la nature peut soutenir notre \u00e9conomie.&#13;&#10;&#13;&#10;Mais un changement commence \u00e0 s\u2019op\u00e9rer et les industries s\u2019orientent d\u00e9j\u00e0 vers un mod\u00e8le \u00e9conomique circulaire, efficient, inclusif et propre (CLIC\u2122). Les voitures deviennent plus l\u00e9g\u00e8res gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019utilisation de bois dans leur structure, le polyester est \u00e9vinc\u00e9 du secteur de la mode au profit de mat\u00e9riaux plus soutenables et les b\u00e2timents sont construits de mani\u00e8re plus efficiente, dans un souci de r\u00e9duction des \u00e9missions. &#13;&#10;&#13;&#10;Notre r\u00e9cent webinaire Lombard Odier intitul\u00e9 \u00ab La Nature \u2013 notre capital le plus pr\u00e9cieux au monde \u00bb a abord\u00e9 ces th\u00e8mes et montr\u00e9 comment les forces du march\u00e9, les politiques et l\u2019\u00e9volution du comportement des consommateurs contribuent au changement vers des solutions soutenables et plus propres, plus efficaces et moins ch\u00e8res.","id":1650541928},{"title":"Id\u00e9es de nature ? Envie de s&#39;evader ? Rien de tel que les balades en foret","image":"https:\/\/cdn.bioalaune.com\/img\/article\/thumb\/900x500\/33979-maladie_de_lyme_attention_a_vos_balades_en_foret_cet_ete.jpg","category":"nature","content":"La pand\u00e9mie de Covid nous invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur les relations entre les soci\u00e9t\u00e9s et la nature \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u2019urgence \u00e9cologique. Comment s\u2019exprime l\u2019id\u00e9e de nature dans diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s et au cours du temps ? Et comment ces id\u00e9es d\u00e9terminent-elles le mode de cohabitation des soci\u00e9t\u00e9s ?&#13;&#10;\u00c0 partir des diff\u00e9rents noms de la nature : natur, tabia, zi-ran\u2026 mais aussi : biodiversit\u00e9, ressources g\u00e9n\u00e9tiques, Ga\u00efa\u2026 nous aborderons les enjeux culturels, scientifiques et \u00e9conomiques autour de l\u2019id\u00e9e de nature.","id":1650541995},{"title":"Les 10 technologies de 2020 qui vont changer le monde","image":"https:\/\/cdn.futura-sciences.com\/buildsv6\/images\/wide1920\/f\/d\/1\/fd100bc73e_50147633_plane-te-technologie.jpg","category":"technologie","content":"Ransomeware, vol de donn&eacute;es, piratage d&#039;objets connect&eacute;s... Internet est sous la menace de cyberattaques de grande ampleur. &laquo; Un Internet bas&eacute; sur la physique quantique permettra bient&ocirc;t de s&eacute;curiser les communications &raquo;, pr&eacute;dit la MIT Technology Review. Des chercheurs de l&#039;universit&eacute; de technologie de Delft, aux Pays-Bas, travaillent ainsi sur une infrastructure d&rsquo;Internet quantique o&ugrave; les communications sont cod&eacute;es sous forme de qubits et intriqu&eacute;es dans des photons circulant dans des fibres optiques, de fa&ccedil;on &agrave; les rendre impossibles &agrave; d&eacute;crypter sans perturber le r&eacute;seau. La technologie devrait &ecirc;tre op&eacute;rationnelle d&#039;ici 5 &agrave; 6 ans pour les longues distances et un r&eacute;seau au niveau mondial est envisageable d&#039;ici la fin de la d&eacute;cennie, selon les chercheurs.","id":1650542072},{"title":" Le r&ocirc;le de la technologie et de la pratique dans l&rsquo;enseignement de l&rsquo;informatique","image":"https:\/\/eduscol.education.fr\/sti\/system\/files\/images\/articles\/4679\/4679-clavier.jpg","category":"technologie","content":"Cet article pr&eacute;sente les r&eacute;flexions men&eacute;es au sein de la commission Technologies de l&rsquo;information et de la communication de l&rsquo;Acad&eacute;mie des technologies.\r\n\r\nCette communication traite de la question Mais que doit-on enseigner et de quelle mani&egrave;re doit se faire cet enseignement ? \r\n\r\nExtrait de la communication\r\n\r\nL&rsquo;enseignement de l&rsquo;informatique et du num&eacute;rique doit avant tout permettre &agrave; l&rsquo;&eacute;l&egrave;ve l&rsquo;apprentissage de la mod&eacute;lisation et int&eacute;grer l&rsquo;&eacute;tude des syst&egrave;mes, un besoin fondamental du 21&egrave;me si&egrave;cle. L&rsquo;informatique est un outil formidable pour cr&eacute;er et manipuler des syst&egrave;mes. C&rsquo;est une &eacute;cole pour d&eacute;velopper et comprendre l&rsquo;abstraction, et elle le fait &agrave; sa mani&egrave;re, concr&egrave;te, et qui se pr&ecirc;te bien &agrave; l&rsquo;apprentissage par l&rsquo;action, ch&egrave;re &agrave; Jean Piaget.\r\n\r\nEnseigner la mod&eacute;lisation et les concepts de la syst&eacute;mique, c&rsquo;est pr&eacute;parer les &eacute;l&egrave;ves &agrave; comprendre les grands syst&egrave;mes complexes (&eacute;nergie, transports, communications&hellip;) qui sous-tendent le fonctionnement de la soci&eacute;t&eacute;. C&rsquo;est aussi les pr&eacute;parer aux emplois d&rsquo;avenir et faciliter en particulier leur int&eacute;gration dans les organisations industrielles, o&ugrave; l&rsquo;am&eacute;lioration continue des proc&eacute;d&eacute;s repose sur la mod&eacute;lisation. Notre pr&eacute;conisation est donc double : renforcer l&rsquo;attention donn&eacute;e &agrave; la mod&eacute;lisation dans l&rsquo;enseignement informatique et ne pas r&eacute;duire sa finalit&eacute; &agrave; la science informatique elle-m&ecirc;me","id":1650542304},{"title":"NOUVELLE POLITIQUE DE LA VILLE : QUEL DISCOURS ?","image":"https:\/\/lumieresdelaville.net\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/7392285_d60a92a8-c940-11e7-b36b-53a09aedfc0c-1_1000x625.jpg","category":"politique","content":"D&egrave;s sa cr&eacute;ation la politique de la ville avait pour ambition de r&eacute;duire les &eacute;carts de d&eacute;veloppement au sein de nos villes. L&rsquo;id&eacute;e &eacute;tait d&rsquo;assurer &agrave; chacun un acc&egrave;s &eacute;gal au territoire. Les quartiers priv&eacute;s de ce droit r&eacute;publicain sont alors identifi&eacute;s en fonction de crit&egrave;re socio-&eacute;conomiques. Des budgets sont allou&eacute;s et l&rsquo;ensemble des politiques de droit commun et des services publics sont mobilis&eacute;s. Aujourd&rsquo;hui, la politique de la ville concerne 5,5 millions de personnes, dans 1.500 quartiers o&ugrave;, le ch&ocirc;mage touche entre 25 et 50% de la population.\r\n\r\nCette semaine, six mois apr&egrave;s son investiture, notre pr&eacute;sident a fait son annonce, dans un lieu symbolique de la politique de la ville, Tourcoing. Quel diagnostic pose-t-il de notre territoire ? Quelles r&eacute;ponses apporte-t-il ? Comment Emmanuel Macron souhaite &ldquo;remettre la R&eacute;publique au coeur de nos quartiers&rdquo; ?","id":1650542388},{"title":"Sarkozy condamn&eacute;, comment Macron compte-t-il capter son h&eacute;ritage politique ?","image":"https:\/\/cdn-europe1.lanmedia.fr\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/politique\/sarkozy-condamne-comment-macron-compte-t-il-capter-son-heritage-politique-4028540\/56792762-1-fre-FR\/Sarkozy-condamne-comment-Macron-compte-t-il-capter-son-heritage-politique.jpg","category":"politique","content":"Avec une &eacute;lection pr&eacute;sidentielle de 2022 qui va probablement se jouer &agrave; droite, Emmanuel Macron compte b&eacute;n&eacute;ficier de l&#039;influence d&#039;un Nicolas Sarkozy d&eacute;sormais condamn&eacute; dans l&#039;affaire des &quot;&eacute;coutes&quot;. Un h&eacute;ritage qui appara&icirc;t comme capital pour que l&#039;actuel pr&eacute;sident soit r&eacute;&eacute;lu.\r\nD&Eacute;CRYPTAGE\r\nUn d&eacute;lib&eacute;r&eacute; qui peut changer l&#039;&eacute;lection pr&eacute;sidentielle de 2022. L&#039;ancien pr&eacute;sident de la R&eacute;publique Nicolas Sarkozy a &eacute;t&eacute; condamn&eacute; lundi &agrave; trois ans de prison dont un an ferme pour corruption dans l&#039;affaire dites des &quot;&eacute;coutes&quot;. S&#039;il compte faire appel de cette d&eacute;cision, le verdict rendu en premi&egrave;re instance change la donne politique pour Emmanuel Macron en vue de l&#039;&eacute;ch&eacute;ance &eacute;lectorale de 2022. Car si les deux s&#039;adressent r&eacute;guli&egrave;rement des marques d&#039;estime, Nicolas Sarkozy a toujours repr&eacute;sent&eacute; une menace politique pour l&#039;actuel chef de l&#039;&Eacute;tat en se pr&eacute;sentant comme une potentielle alternative &agrave; droite. ","id":1650542484}]